鄧紫棋G.E.M.曾打算寫遺書以示清白 被洗腦式精神虐待:我只是個商品

鄧紫棋（G.E.M.）近年主力喺內地發展賺人民幣，歌唱事業一帆風順，大受歡迎。不過上年G.E.M.就同前經理人公司蜂鳥音樂發生合約糾紛，對簿公堂。近日G.E.M.接受一個內地網上節目訪問，談到自己近年所受嘅壓力同辛酸，自爆一度覺得患上抑鬱症。

影片中，G.E.M.重提當年參加《我是歌手》第3季鬧出嘅「換歌風波」。當年她因《我是歌手》喺內地一炮而紅，而喺後來一次「雙年巔峰會」，G.E.M.被指堅持唱自己嘅歌，結果導演洪濤在微博中暗示「你不換歌我們換人」 ; 最後女方冇份出席活動，內地傳媒用「忘恩負義」形容G.E.M.，相信係佢其中一個事業低潮。

G.E.M.表示好委屈，但因當時公司有「指示」佢唔好向電視台低頭同換歌，令佢「兩面不是人」。長期累積負面情緒嘅G.E.M.，終於「爆炸」，佢眼濕濕話，曾經自閉喺屋企，喊足7日冇出房門，一度鑽牛角尖，「想寫封遺書去證明自己的清白……我一定要講清楚！」

G.E.M.自覺患上抑鬱症，感覺到自己精神狀態「不太對」，向治療師求助，當時醫師指佢受到mental abuse（精神虐待）。

講到同前經理人公司嘅官司，G.E.M.顯得更為激動，透露公司「洗佢腦」：「反正有很多年我一直都覺得自己……就是他們跟我說的也是這樣，我只是一個被創造出來的商品。而且這個商品，沒有他們的話，我甚麼都不是。在台上的我，好像很自信，好像我在音樂上面很有主張，其實從來沒有認識到，我內心很怕。我也一直認同他們，好像沒有他們我就會『死』 ; 就像以前的我一直相信，我是一個唱作歌手，很努力做音樂，但我也以為自己只能是個唱作歌手，所以我一直都只做音樂。」，G.E.M.表示，同前公司糾紛仍處於法律程序中，再冇再透露太多當中細節。

G.E.M.鼓起勇氣離開舊公司，有從頭開始嘅「最壞打算」，講到自己最怕除咗音樂之外，「其他甚麼都不行」，更是淚灑當場：「如果一個人活在世上，只能用你夠不夠好、做得夠不夠有成就，才證明你有價值的話，那你有一天退休了怎麼辦？你的人生是不是就沒有意義了？」

Lm

十卜🙏🏻

人一出名就係咁
壓力只會越黎越多

好過留起香港藍屍娛樂圈啦

其實佢真係好慘

要食人民幣又要玩自己風格，咪笑死人

香港人欠咗佢

我想跟牠說聲加油

搵大陸錢又咁撚冇堅持
將個波推返比公司
都仲有咁多連登仔支持

寫得遺書點解唔死埋佢

點解唔做呀

其實佢啲歌全部都係屬於舊公司
理論上佢想唱返自己歌都要比版税 (除非佢自己用一大舊錢買返)

不過音樂business就係一個咁既行業

好嘢，死肥杏冇獎！佢係全世界最肥最賤最樣衰最唔識做戲最乞人憎嘅演員！如果畀咗個女主角獎佢，我一定興到炸！即刻打爛部電視。

鄧紫棋曾罵胡杏兒又丑又胖 稱：自己現被罵是報應

我覺得現在社會真的充滿怨氣，但不只年輕人才不滿現況。自從有網絡的出現，加上社會愈來愈自由，經常有遊行和集會，大家多了表達不滿的途徑。我相對處於一個比較體諒的角色，因為就算有多少不滿也好，你一定要 be honest 的是，你在這個社會一定得到某些benefit，不是每樣事情你都覺得「唔gur」（很不爽）。有時打開報紙，見到有人好激烈地反對某些事，或者從早到晚叫特首下台，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」
你問我政府可以怎樣幫助年輕人？我又不是 expert，如果我是 expert，我做了特首啦！我覺得好多人指教政府可以怎樣怎樣做，而我在做歌手這幾年間，亦有好多人 challenge 我的作品或者決定，問我為何不這樣做呀？其實我有九百幾個理由，但是觀眾不會知道你背後 concern 過的東西，亦看不見你面對的制肘。有時我無法告訴你為何不這樣做，但我有我的原因，特首可能都是一樣。
我想跟梁振英說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。

我不覺得一個特首、或者一個政府可以怎樣幫助市民，一個政府應該盡最大能力去提高社會的生活質素，但哪個人可以幫到你呢？就是你自己！重點不是要求政府給你多少錢和福利，而是在有多少錢和福利的情況下，適當地調整個人心態。錢可能是愈多愈好，但 at the end 都是在乎你怎樣面對，所以我好希望自己的音樂，可以為觀眾帶來一些動力和鼓勵。

是撚但啦
唔想知

淪落到得返晴報幫佢？

好彩你頂得住香港先仲有歌后

我只想跟特首說聲加油

Eason 夠奶共番大陸揾錢la連登仔成日下下啫住番大陸發展，講真香港娛樂圈一譚死水，又老屎忽，年年爭d豬肉獎。唔係返送中大把連登仔都認自己係中國人la 佢呢段時間，以佢係大陸咁紅，都無發表過d咩，都好過班急住要奶共既香港藝人。

賣慘
感動十四億人

無發表過咩
不過想替梁特首加油